理大校方打壓「和理貼」 民主牆「獨立」字眼遭黑紙掩蓋

反送中運動踏入一周年，香港理工大學學生會日前在校內民主牆發起「和理貼」活動，其中有人張貼了「民族自強 香港獨立」、「香港獨立 唯一出路」等便利貼，未料遭校方用黑紙蓋着，包括「經濟要獨立」中的獨立兩字。《蘋果》正向理大學生會及校方查詢事件，尚待回覆。

香港理工大學學生會於周二（9日）在校內民主牆發起「和理貼」活動，希望同學可將抗爭運動一周年的感想或體會寫下，據理大學生報編委會fb圖片顯示，有人寫上「民族自強 香港獨立」、「香港獨立 唯一出路」及「亞視死前講過 經濟要獨立」等內容，未料在周四（11日）遭校方用黑紙將牆上所有「獨立」字眼掩蓋，包括「經濟要獨立」中獨立兩字，惟「建國是唯一出路」、「民族自強」及「光復香港」等字眼則未被掩蓋。

翻查報道，理大打壓學生在民主牆發聲已非首次發生，2018年9月底，理大學生會把民主牆改成連儂牆紀念雨傘運動四周年，校方指學生會違反民主牆使用守則，並以紅紙遮蓋民主牆，更一度聲言接管管理民主牆，事件引發理大學生10月4日到校長辦公室門外示威，時任理大學生會會長林穎恒「絕食明志」，校方最終發聲明確認學生會擁有民主牆管理權，惟林最終被處罰停學一年；碩士生何俊謙更遭「踢出校」，終身不獲理大錄取。